文昌魚卵中食物成分很少，其分割相當均勻。 《弗朗西斯·梅特蘭·巴爾福的作品》第一卷| 
 胚胎的一部分，我們現在可以稱之為卵子，如圖5所示。《弗朗西斯·梅特蘭·巴爾福的作品》卷1 | 
 卵細胞的主體由嵌在原質基質中的卵黃球組成。 《弗朗西斯·梅特蘭·巴爾福的作品》第一卷| 
 事實上，與蛋黃顆粒相比，它所含的活性原生質的體積要比卵子的其餘部分更大。 《弗朗西斯·梅特蘭·巴爾福的作品》第一卷| 
 三者的外層由最大的蛋黃球體組成，構成了卵子的大部分。 《弗朗西斯·梅特蘭·巴爾福的作品》第一卷|